一人n篇製造好多花生嘅學術論文

Hauser, M. D., Chomsky, N., & Fitch, W. T. (2002). The faculty of language: What is it, who has it, and how did it evolve?. *Science*, 298(5598), 1569-1579.

Everett, D. (2005). Cultural constraints on grammar and cognition in Piraha: Another look at the design features of human language. *Current anthropology*, 46(4), 621-646.

比較近期嘅有

Blasi, D. E., Michaelis, S. M., & Haspelmath, M. (2017). Grammars are robustly transmitted even during the emergence of creole languages. *Nature Human Behaviour*, 1, 723－739.

上reddit多搞錯咗斜體個code，自

簡介下好喎ching

仲有呢個

Dunn, M., Greenhill, S. J., Levinson, S. C., & Gray, R. D. (2011). Evolved structure of language shows lineage-specific trends in word-order universals. Nature, 473(7345), 79.

第一篇講嘅係所謂「language faculty」，即係第二作者喬姆斯基一派所講嘅普遍語法

呢個假說一直都有好大嘅爭議，而呢篇文將「language faculty」當作事實咁講，提出研究佢嘅方法，固然引起部分人反對

而佢最俱爭議性嘅一點係將遞迴視作「language faculty」最核心嘅部份，呢一點就算曾經係喬姆斯基學生嘅ray jackendoff同佢嘅朋友平克（steven pinker，冇錯就係寫科普書嗰個）都完全接受唔到，於是同佢哋筆戰咗一輪

第二篇文係dan everett用佢研究咗幾十年嘅語言皮拉罕語（piraha）做例子，說明一啲被認為係普遍嘅語言特徵未必係所有語言都有，而其中一樣特徵就係第一篇文所重視嘅遞迴，所以又衍生咗一係列筆戰

第三篇係講混合語（creole）嘅語法係咪比一般語言簡單，呢個又係拗咗好多年嘅問題，支持一方甚至認為混合語係研究早期語言嘅窗口，反對一方就認為混合語根本係類型學上唔可以作為一個特別嘅分類（小弟讀緊個系某位教授就係反對一方嘅表表者）

呢篇文運用比較現代嘅方法，搵到數據支持反對觀點，當然支持一方就產生咗好大反應

而呢篇就係嘗試證明語言類型學得出嘅詞序嘅普遍趨勢其實係路徑依賴（path dependent）嘅，令到呢啲趨勢嘅普遍性受到質疑

巴打都係？

大家未必對文科花生有興趣，順便奉上一碟出名嘅理科花生先

Fisher, R.A. (1922). On the interpretation of chi square from contingency tables, and the calculation of P. J.R. Statist. Soc. 85, 87-94.

可唔可以講多 d 語言學家點睇 recursion？
係咪多數都認為好重要？

巴打係邊到返學？
馬料水 九龍塘定薄扶林

最多花生肯定係帶起人腦開發不足10％果篇
到左呢家2018仲有人信
連電影都出埋

笑死 真係唔知仲有咩人會信嗰啲content farm上既野

lm 學嘢

其實多數係wfc佢重唔重要

一般語言學家做嘅嘢，只不過係描述語言現象同埋背後嘅機制、分析跨語言數據搵出整體趨勢等等，language faculty是否存在、recursion是否language faculty入面最重要嘅元素呢啲嘢其實同一般語言學研究風馬牛不相及

recursion之所以有咁多人講，純粹係因為有班名人因為呢個議題嗌交嗌到面紅耳赤，所以成為咗語言學界茶餘飯後嘅話題

－－以下純屬個人觀點，不喜勿插－－

其實我覺得成個討論其實冇乜意思

歸根究底，recursion係某一類語法模型嘅副產品。語言學家描述語法嘅時候有時會創建一啲模型出嚟方便總結、表示個語法系統，而喬姆斯基嘅「轉換語法」（transformational grammar）或者叫「轉換生成語法」（transformational generative grammar）係其中一種模型，利用呢種方法描述嘅時候，一啲語法規則會呈現出類似數學、電腦啲函數會call自己咁嘅現象咁解

不過語言學界唔少人（不限於喬姆斯基一派）有時會將啲模型嘅元素「具體化」（reify）咗，當咗係物理學f=ma嗰類嘅法則，形成謬誤。具體情況就好似我哋做regression model嘅時候將個epsilon當做現實世界嘅一部份，而唔係純粹係模型入面啲獨立變量捕捉唔到嘅variability咁。recursion只不過係類似個epsilon term咁嘅「存在」，除非我哋確定到佢有neural basis，否則唔可以話佢係一樣「實際存在」嘅嘢，所以成個辯論其實無意思

btw，其實喬姆斯基本人已經搬咗龍門，佢對recursion呢隻字重新落咗個奇怪嘅定義，令到佢唔受everett嘅例子影響

費事講啦，好容易被起底

讀完出黎有咩做 對syntax冇咩大興趣

唔知畢業做咩好

呢篇係fisher指出pearson一開始提出chi square test of homogeneity個陣搞錯咗個degrees of freedom，事實上係fisher啱，依家我哋上堂學嘅chi square test就係用fisher嘅degrees of freedom

其實pearson提出chi square test之後已經有人用實驗數據發現有問題，不過fisher幫佢搵到個正確嘅degrees of freedom

事實上兩條友不嬲面左左，據說fisher篇文出版之後，pearson大發雷霆

語言學如果你唔讀上去嘅話其實冇乜職業係特別啱，通常都係教書嗰類文科人會做嘅嘢

另外唔少人ug讀語言學係因為本身唔夠分入speech and hearing，諗住ug讀完ling之後讀master

btw點解要特登講syntax嘅

俾人出篇文笑鳩自己出錯 真係嬲到心臟病都似

DNA-guided genome editing using the Natronobacterium gregoryi Argonaute

關於量子測量既paper都應該會引起爭論

人意識vs無關人意識

英文廢J留明